【一家四口涉騙公屋】訛稱與外婆同住獲優先派屋

一家四口涉嫌以公屋單位詐騙房署，其中兩名子女涉訛稱與外婆同住，遂獲優先分配秀茂坪南邨一公屋，惟其外婆其實是居於老人院，案件今於觀塘裁判法院再提訊。

被告林偉聰（32歲）及林佩賢（29歲）同被控一項欺詐罪，林偉聰承認控罪，林佩賢則獲撤控。案情指，兩人及其外婆於2005年經長者配屋計劃向房署申請一公屋單位，其後三人獲優先編配秀茂坪南邨一單位，09年遷入。被告簽訂的聲明書及租約規定他們須與其外婆同住，惟其外婆08年開始已居於老人院，兩人於去年底被捕。

辯方求情時稱，被告2005年向屋署申請涉案公屋單位，當時被告只得21歲，該計劃由其母建議，被告亦打算歸還涉案單位。辯方又呈上多封由被告父親、妹妹及同事撰寫的求情信，指被告是個好人，容易受人唆使。

被告的母親許惠想（53歲）亦被控另一項欺詐罪，將已購入的粉嶺祥華邨公屋單位非法出租，許早前認罪，還押候判，其父林敏華（60歲）則獲撤控。

主任裁判官練錦鴻指，被告令其他有需要的人不能獲得社會資源。練官將案件押後至12月12日，待索取其母案件的資料及被告的社會服務令報告後判刑，其間被告須還押。

老人院巴打小心

陷家產